稱「太多暴動」的總撐林鄭

稱「太多暴動」的總撐林鄭

的士總會指約千部的士已貼上口號支持政府。何頴賢攝

【本報訊】建制組織香港的士司機從業員總會昨在中環天星碼頭請願，以「保法制 保安定 保飯碗」為題，表示支持林鄭月娥依法施政，又希望廣大市民理性和平表達訴求。成員聲稱，全港有萬多部的士受近期連串示威影響生計，司機月入少6,000元。

的總財務總監王宣麗表示，該會有約五萬多名會員，現時有1,000部的士會貼上口號支持政府施政，直至7月1日。她指最近「太多暴動」，所以要走出來告訴市民，現時司機生活艱難，「啲青少年朋友搞太多活動，封咗好多路」，影響司機生計，主要是九龍司機無法去港島。

指司機月入少6,000元

王補充，會內收到800宗司機投訴堵路，她指司機每日要交車租，收入減少要承受壓力，相比以前，每人平均損失三四成收入，「佢哋車租入氣同行政費都要千幾蚊日，每小時（成本）都百幾蚊，

𠵱家封咗路變咗好多地方去唔到，要兜好遠」，因而少了乘客搭的士。

王宣麗聲稱，九成九龍的士受影響，估計全港有萬多部的士受示威影響，「一個司機搵少200蚊，一個月都搵少6,000蚊，咁佢哋都只係搵萬零兩萬蚊一個月，搵少6,000蚊係咪好犀利？」

的士總會曾於2014年佔中期間發起反佔領行動，永遠會長王力平為全國政協委員，去年獲特首林鄭月娥頒授銅紫荊勳章。的總法律顧問為建制派立法會議員何君堯及容海恩。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
新同盟示威 促取消區選確認書

下一則
下一則
紐約車站閃現「G20撐港」

見一個截一個，唔過海就召喚黑警

幫每部的士報稅